美宣布對俄實施新一輪制裁 具體措施將於16日公開🇺🇸

據德國《時代周報》15日消息，美國常駐聯合國代表黑利當日接受CBS採訪時宣布，美國將對俄羅斯實施新一輪制裁。美財政部長史蒂文·姆努欽將於周一公開具體制裁措施。制裁主要針對生產與敘利亞總統巴沙爾·阿薩德有關的產品或使用化學武器的公司。

對於美國對俄制裁的原因，黑利解釋稱，「俄羅斯必須為保護阿薩德政權而付出代價」。黑利表示，俄羅斯已經6次否決聯合國安理會有關化學武器的決議。

當地時間4月14日，美英法三國對敘利亞境內化武實驗基地實施「精準打擊」。俄羅斯總統普京譴責美英法此舉「不可避免地導致國際關係混亂」。針對美英法聯軍的對敘「單邊」軍事行動，聯合國秘書長古特雷斯14日在就敘利亞局勢舉行的緊急會議上呼籲各方按照《聯合國憲章》和國際法行事。

俄女
孫柏文

Trump vs 柏文

Trump：邊個孫柏文？柯柏文我就知